**侄治痔**是一篇由中國著名網絡作家[何员外所寫的](../Page/何员外.md "wikilink")[同音文章](../Page/同音文章.md "wikilink")。每个字的普通话发音都是zhi，只有声调相异。

## 原文

原文附[汉语拼音如下](../Page/汉语拼音.md "wikilink")：

　　《》

　　，，，。

　　，，，，，，，，，，，。

　　，，。

　　。

### 白话文翻译：

  -
    **《侄子郅治痔疮》**

有个名字叫芝的人，他有个年幼的侄子名叫郅。郅十分聪明，不但知晓如何制造纸，而且知道如何织锦缎。

有一天，芝长了痔疮，虽然用艾草炙烤痔疮，但是痔疮反而长得更大了。郅到了芝的家里，知道了这事情以后，想到[白芷的汁液可以治疗痔疮](../Page/白芷.md "wikilink")，就到了生长白芷的地方采集白芷。一只虫子爬到他旁边，并且久不离开。于是郅拿起一根笔直的树枝向虫子扔去。树枝掉在虫子的脚旁，虫子就不再动弹了。

郅拿着白芷跑到芝的家里，然后芝用白芷治疗痔疮，痔疮就痊愈了。

芝烤了一只肥嫩的野雉腿作为给侄子的谢礼。

## 参阅

  - 《[施氏食狮史](../Page/施氏食狮史.md "wikilink")》，作者[赵元任](../Page/赵元任.md "wikilink")

[Category:汉字拉丁化](../Category/汉字拉丁化.md "wikilink")
[Category:同音文](../Category/同音文.md "wikilink")